[仲有人講緊] HBO重頭劇《Westworld》劇情討論區 (5)

[img]

[/img]

劇集由Jonathan Nolan及Lisa Joy創作及改編，並由二人跟 J.J. Abrams 監製。
演員陣容包括《沉默的羔羊》Anthony Hopkins、《地心引力》Ed Harris、《選戰風雲》Evan Rachel Wood、《X-men》James Marsden等人主演。

《西部世界》（Westworld），劇集根據1973年的同名科幻電影改編。在遙遠的未來，
一座巨型高科技成人樂園建成，其中包括西部世界，羅馬世界，中世紀世界三大主題版塊的機器人世界。
故事開首主要講述這個高科技的主題樂園可以讓人重返大西部世界，居民皆為仿真機器人，讓遊客盡情地享受無盡的殺戮與性愛慾望。被人類為所欲為蹂躪的機器人們，在人工智慧的演化下逐漸產生自我意識，
對他們的「造物主」展開反撲！

(如果再有盲西問邊度有得睇，請叫佢死返去第一頁搵
Seed:
線上:
字幕:

第一季共10集，預計起碼拍多5-6季 ()
美國時間10月2首播，香港時間10月3逢星期一有得睇

已renew Season 2，預計2018播

有關Westworld theme park既背景資料
HBO整既官方Westworld website (入面好多野睇 必睇)

(包括有關入Westworld玩既terms / 介紹 / 地圖 / 可以同AI online chat etc ..)

下面呢個網可以睇到Delos Corporate公司內部既員工email

Westworld Map:

Delos Corporate Office Map:

Dolores日常loop既storyline:

Westworld回收host既流程:

呢度有關於Westworld既基本問題 (例如園內既槍可唔可以殺guest? guest殺返guest又點算??)
有咩唔明入去睇左先

突然由一個villain變左做個用心良苦既角色

都係 保險d
聽聞開頭比MIB開頭殼果個Kissy, 本身呢個角色其實後期都有重戲份
但因為個演員死左所以先要改劇本

連名都可以認錯真係冇野好講 the maze isn't meant for them

留名

ERW頭先拎best actress得獎條片 congrats

我覺得Westworld入面冇意識轉移呢種技術
有嘅話，Ford唔使用35年去train啲host
等佢哋可以搵到自我
直接將人嘅意識up去host度咪得

可能暗中已經研究緊 個little project
如果你去上面westworld個網都會搵到d線索係關於呢樣野
有講例如d人有意外撞左車, 但可以有個服務係copy定佢地個意識做backup之類既野

明d唔明d，不過係最後一集先sure
1. 前面logan瞓醒見到William 殺晒d host就估佢會唔會係MIB
2. 開頭以為teddy係wryatt，但見到佢有次回憶見到dolores揸住支槍就估係Dolores
3. 見ford一直話bernald唔可能見到arnold就估其實bernald係arnold既複製版
4.其實我覺得Elise 未死，最後一集差不多開晒謎底，係佢唔見。。。又或者我睇漏野，如果係既屌細力d

去到最後真係出乎意料，真係失晒控。
我諗住係揭開之前既伏線，點知突然勁多host控制唔到，又開始殺人類，對我黎講真係超展開

第2集有冇留意到公司舊logo?
Elsie應該9成未死呀 ww個網放左佢段錄音出黎

追緊post，乜都唔睇既後果就係追po追得好辛苦

忍得住唔上網同人討論/睇theory真係抵讚 勁
不過就算中途冇睇討論，可能有d野睇唔明之外，其實去到最尾finale都解釋得算清楚
唔會睇哂都一舊雲咁

如果睇返高登果邊頭幾個舊post
會見到頭幾集果陣有好多人打千字文comment討論 好熱烈
記得開頭好似有個巴打好堅持MIB係host
跟住大家又瘋狂拗第3集既time frame

但係mib出場果集已經係俾teddy開槍射都冇事，定我記錯

留明

冇記錯呀
但果陣個巴打既theory好似係話佢係比人program左, 以為自己係人既host / MIB係bug之類

平時星期一放工趕住睇westworld
今日開始冇lu

點解westworld入面行下行下唔會行出左westworld,去到現實世界?

可以慢慢睇返呢2個月嘅劇
得westworld係即日睇

同埋點解第1個同第2個整既host差咁遠?
就算第1個有upgrade,個核心都係舊嫁BOR,有一幕開肚入面係D摩打之類

ford同bernard黎緊有無提名

唔緊要la

又話host唔可以傷害guest
但係點解william差D俾人吊頸死?
姐係唔可以直接殺guest,但可以用陷阱殺guest?

welcome

唔好理west world 一齊傾westworld啦

嚴格黎講成個westworld都係現實世界
Admin應該會監控住

Same

咁maeve換左脊骨後應該可以直接走左去,唔駛冒險由公司走佬,搞到又槍戰又剩

頭先金球獎佢地其實有份爭提名
但竟然冇佢地份, 連提名都爭唔到

Maeve搞呢場大龍鳳係因為佢自己都仲係跟緊ford既narrtive行事, 所以先會搞咁多野, 呢d行為同路徑都係ford安排

有肚入邊有摩打果幕係30年前，所以MIB同FORD係酒巴果幕，MIB就話當年仲係好機械，但而家就好真實。

估唔到有同好

最近開始追，追到第4集驚劇透

留名先再追Post

終於睇左E10, 可以上黎追post
大佬你個結局唔好咁吊癮，點等2年

臨尾真係完全估唔到
Maeve 違反program 唔去mainland, 已經真正有自我意識？
咁樣大屠殺，下季人類反攻westworld?
不過host就算拎左成個westworld, 相信都係變成另一個極權
少部份已覺醒同有能力既host控制大多數host

唔算吊癮嫁啦
睇下walkingdead果隻"結果當新季第一集播"吊癮
你就明westworld係埋尾埋得好撚靚

真係埋得好好
就算一季就完都唔爛尾
只係我唔夠喉想睇更多

我反而覺得Maeve冇覺醒到
喺海灘Dolores同Teddy講過
keep住班host唔會離開westworld嘅就係host自己
我諗係佢哋嘅script imprint咗佢哋對某啲嘢有留戀
Maeve仲想搵返個女
即係佢仲係跟住script行

諗返起 30 年前條線, 有一幕講 William 想帶 Dolores 離開 Westworld , Logan 話佢痴線, 而 Dolores 講佢根本唔想離開呢度

無追post
1.host死左之後咪會
2.only the right amount
3.host 會幫手做和事佬
4.唔知點答
5.都係唔知點答
6.唔問佢野點知講野係咪off script
7.演員天生 好似係

4, 5: 個樂園本身係俾超有錢既人玩，錢唔係問題

Maeve呢壇嘢只係Ford嘅佈局
留意返Maeve漏低個袋喺火車度
個袋係Maeve叫Felix執嘅
即係script嚟
咁究竟係邊個會上呢班火車用袋入面啲嘢呢

個樣無變過

第一季都完左la
2018 再開post la

有無人估下s2第一集會點開頭
係咪講host大規模入侵真實世界？

完全認唔到...咁MAN既

dolores 第幾集露過點想重溫下

好多人完左季先睇
個討論Post總算唔會沉

想要看懂《西部世界》，你得先了解「二分心智」

分析得好清楚

第一集一開始

佢係套劇個look先靚d 現實好大份咁

ERW 長頭髮好啲，遮一遮個chin，girly 啲
短頭髮好man

啱啱追完
對於一個Radiohead fans嚟講 聽到佢哋啲soundtrack會瘋狂打冷震
Ford 臨尾咁玩真係好型 將自己個故事帶埋去現實
唔知下季會點做

imdb 評top tv WW 得第4
on99

2018年再見喇大家

其實我地先係host
west world係用黎激發我地人工智能既劇

好正常，好難過到Breaking Bad, Wire, GoT 呢啲
要睇多幾個seasons 至得
得season 1 係神跟住就跌watt 既劇大把

It doesn't look like anything to me...

eg. hero

hero同westworld好難比 有noise囉頂籠
我覺得用house of cards比會好啲 hoc season 1簡直震撼 但之後走下坡得幾明顯

仲有true detective S2

同期Fargo 正啲
期實JJ 啲戲多數得season 1 神
咁唔好彩Westworld 有JJ 個名

係咪我誤性太低 睇到第三集都唔係好明佢講咩

唔好睇劇透 繼續睇啦

繼續誤落去都ok 最後會明

睇到我

悟先岩

睇曬第一季，有冇巴打覺得自己有可能係hosts 每日都活係個loop入面

其實William都幾sad，千辛萬苦想搵返Dolores，最後終於搵到佢，但係Dolores已經冇晒同William一齊既記憶

妓院鋼琴版no surprises
實在太正 第幾集唔記得

Btw每次西部舊式音樂帶入妓院都覺得幾正

最後去搵個女應該係自我意識
因為Bernard 講過佢被設定為「坐火車去大陸」
所以應該係自我意識既感性決定

而唔係繼續留係westworld繼續loop
同埋ford揀得佢做覺醒既host
攪咁多野最後set返佢返轉頭會有矛盾

好似pokemon打完4大天王 ... 第日冇save果種痛苦

香港人咪係 香港係第幾個park

walkingintherain, bring yourself back online

有少少傷感ford同bernard乜獎提名都無

下季要18年？

冇撚錯

睇晒10 集，即係邊個係懷特

可以睇多次 or 睇第十集10次

唔好當佢係tvb咁睇好嗎

再睇多次啦 問無腦問題會比人屌到開花

睇到第九集，唔係好習慣睇呢類劇

鐘意House of cards 多d

我覺得exit music最正 聽完好sad

講到出口架啦喎,咁都唔知睇返致命復活算吧啦

Motion picture soundtrack都好撚正
臨尾播exit music真係超有feel
仲要中段改編係同Theme song mix埋

無睇過theory，無估過劇情
睇完第10集，心諗仆街
又要成季睇多次

我睇左第6 集後睇theory
完全mind blown

左下是咪某武打巨星
是咪old news?

係 出劇照已經有人講

痴撚線，岩岩睇完第一集

個心好寒

家陣先一次過睇

冇比人爆過劇情睇晒10集真係

啱啱睇晒 最尾嗰集真係正到

Rachel今屆golden globe 機會大唔大?

一路都以為件事係平衡咁去
點知原來係咁講個故事
故事幾吸引但係講故事方法表達得唔多好

唔係無睇過theory先睇最正咩

想睇tvb 式既講故事方法？

S2有佢份扮日本人

由第一集睇到第十集冇上過網睇任何野
係俾friend陰左爆兩個timeline

真心介紹俾人睇我會叫佢唔好上網睇咩theory，睇唔明冇咩問題，好似"meet"洋蔥咁慢慢睇慢慢會"meet"到底

諗返起睇到bernard係host果下呆左
反而俾人爆左兩條timeline已經估到mib係william

啱啱重睇返第一集，痴線句句對白其實原來已經解緊迷
唔怪得寫劇本都要寫幾年

非黑即白？
我都覺敍事方式唔多好，故弄玄虛

令人估唔到既唔係故事本身 而係佢故意唔表達清楚既手法，呢個同敍事手法係2件事黎，插敍唔加時間誤導觀眾
將簡單複雜化黎懶係深奧吸引人，相似既idea已經有戲有書講過

一篇文 插敍唔同人講時間撚知你寫乜? 唔係最尾叫估你唔到就叫高深 好睇 大把金獎戲都係你所講tvb式講故事平鋪直敘 少少插敍 簡簡單單講清楚個故事

初頭以為FORD 係為左自己利益,唔想比董事會班人踢出局,先有咁多小動作,但估唔到原來佢一直都想FREE 果班機械人,唔睇到最後一集都唔知佢玩到咁大,新故事線就係殺曬所有董事 另外有無交代過Dolores 原來個老豆去左邊? 成功去左真實世界定點?

btw clementine 好撚正

我覺WW算好睇但上唔到神劇
同意上面所講
根本太刻意每集比puzzle觀眾砌
所以每集播完都一定有大把野可以討論
而有d位其實唔一定睇theory都會估到
結論係其實仲有好多美劇唔洗咁刻意但劇情可以做到更震撼效果
WW最神真係演技

岩岩睇哂，好正

但唔係好明/鍾意maeve條線中間咁樣發大，果兩條on9仔根本可以係最初果時阻止條事，你話佢地係自以為人嘅hosts我都順d。
第二就係Bernard 係照arnold個樣嚟做，點解無人會知？話哂公園始創人之一，點都有人認得啩

你有冇諗過個其中一條on9仔都係host
當然有人會maeve知道bernard係host，點會發現唔到其他人都係host。
你唔好唔記得maeve所有嘅行動都係 code黎。

我地既命運都係比上帝program好

呢個留言都係

我有諗過，但如果佢講出嚟其中一個係host會通順d
第二係講梗其他正常人點解唔從外表上覺得Bernard 有問題，話哂個樣係照住arnold copy

我覺

所有關於Arnold既record都冇哂, 應該冇人知佢咩樣
Logan咁多resources都查唔到d咩, 淨係知有個叫Arnold既creator存在過, 一般人應該唔會知咁多, 唔會feel到有問題

個亞洲人睇落好熟口面
睇完IMDb 先知原來做過fast and furious Tokyo drift

一日睇哂十集，有幾樣野想問
一開頭Ford咪有一幕係到同個呀伯飲酒傾計，之後個呀伯自己入返個膠袋仲拉返埋，個個呀伯係咪無咩特別？
Ford話俾Bernard知佢係arnold個時，咪有張相俾左佢睇，張相有3個人，仲有一個人係邊個黎？
最後點解啲host可以射到d人，因為ford改左程式？

岩岩睇完
第四集開始中間停左成個月
呢幾日一氣過睇完
覺得同前面位巴打有相同感覺
有theory, timeline, flashback 有思考價值 正
要諗要留意每個細節
但個敍事手法可以再清楚少少
特別跟maeve果場戲 出走果兩個host...動機唔明顯
臨走條仔比人飛起左都

無人知Arnold係咩樣 係好唔make sense既事
我地呢個年代 普通人都話咁易就比人起到底
唔好講未來 資訊會更加流通
更唔好講佢係機械人專家 公園始創人

睇到第7集已經分唔到邊個係真人邊個係機械人

William果條線最後唔係好明 睇黎要重睇

有錯勿屌
1.個呀伯應該只係好舊既host
2.好似係Ford老豆
3.應該delete 左以前d code

射到人唔係同個格有關咩？
第一集doloris 唔還拖因為個善良格
射死人就同支槍有關 唔係咩

其實host係點先殺到真人？
之前係westwolrd入面，啲真人中槍又無事，係支槍問題定點？

成個故事有4 條 timeline

1"阿諾" 死亡
2 william入黎玩
3 董事長fox同女高層權鬥
4 fox退休前改code令雞婆逃走(同時係黑衣人時間線)

如果你睇完覺得有二條時間線， 建議睇多次， 一定唔止兩條 rimeline

例如 west world個公司 logo 30 年前同30 年後係唔同

1條time line 不過可以分做3段time period

1. 3x年前dolores係wyatt果陣
2.30年前william入黎有住dolores周圍走果陣
3.現在 有ford同mib出現果陣

終於睇哂第一季, 好唔捨得 話時話,有無人知道烏蠅係咩意思?

睇完有幾多野唔係好明,定係結局都冇解?
1.最後一堆武士機械人暗示唔只一個樂園?下季玩日本武士?
2.charlotte叫sizemore將dolores老豆改成點?
3.meave最後係火車睇到既片段唔係佢平時見到果段,入面個女人唔係佢黎,個女你好似都唔係佢個女,咁果段係咩黎?
4.Arnold叫dolores殺自己係咪純粹個仔死左好傷心?叫佢殺晒所有hosts又係咩原因?
5.冇記錯Wyatt人格係ford寫,將兩個人格加落dolores度係為咩?
6.應該唔係Theresa偷data,係俾ford/其他人屈?
7.d野蠻人點解會唔聽保安阿頭控制?背後有陰謀

建議你真係重睇，好多野都錯哂

同意 成套劇睇完等於白睇
錯成咁真係答都廢鳩事

兩日無比人劇透追哂 第10集好撚震撼
差唔多去到最後兩集先GET到原來分左過去同現家兩條線黎講
同埋mib=william 睇到o哂咀 一下解哂之前所有迷團
第一集mib講過既所有野

不過想問我既理解有無錯到成件事
當初arnold同ford對host既理解巳經有分歧
arnold認為host係有意識 而ford認為佢地只係AI
所以arnold唔想有意識既host比人類虐待 而指令dolores殺哂所有host 等樂園唔可以再開放 等host唔洗再受苦

可惜william經歷左一切 發現自己既本性而做大股東去繼續開放樂園

雖然ford都開始認為host係有意識 所以想host得到自由 但係佢認為host唔經歷過一切係唔知點對付人類 所以要佢地不停比人虐待 等佢地可以自主 有意識去反抗
大致故事係咁

但係仲有d野都仲未明
arnold本身未比dolores殺之前係人類
而佢死後ford想佢partner同佢再度聯手 所以整左bernard去模仿arnold去了解自己?目的係咩 佢都做到神咁樣安排好一切

同埋最唔明點解arnold要求dolores殺左自己

Westworld真係好撚正 9.5/10
如果交代埋stubbs去左邊撚到就滿分
呢套野好彩係考完final後睇 呢兩日腦汁巳用盡

成個season1最震撼係bernard係host同埋william=mib
其實睇到william係mib真係好sad 覺得william好好人 又好鍾意dolores
點解會變成咁 明明佢既夢想都係解放所有host唔洗再令佢地受苦
但係又要咁對佢地...

有無人覺得Theresa好正

少女唔鋤愛阿婆

對奶

戀母

3 所有 host本身都有 "maze code"解除所有限制，ford係 latest update 10% host , 之後 host就開始"部分/ 全部"讀取 "maze code"出黎
所以你最後一幕， 見到 man in black被人射中會好開心，因為佢揾左30 年， 終於有 host開啟左"maze code"

睇到最後一集， 我相信係 演講嘅ford係 host

第6 集 有一幕ford係度plan緊最後一集嘅演講，
加上殺死女高層時， 你明顯睇到個房做緊一個新嘅 host出黎

而新嘅 host就係 ford's host
ford係有意改程式令 host有意識闖入會場殺晒所有在場高層， 等自己可以係間公司揸莊話事

最後一集演講地方高危，無可能自己真人入去 westworld演講

用左三日邊追舊POST邊睇
神劇

BTW
咁話時話 好耐之前大羅核射trevor個次
即係pass定present

睇完上面二分心智d文真係幾學到野

both
past同present都一樣開槍射左trevor
你睇真D穀倉果幕, 開左兩次槍, 其實一次係past一次係present

話時話
睇呢套野 由第1個POST瘋狂追追追
一路見到你留左好多言都好多資訊野
高質user

我想買劇中果個版本的愛麗絲夢遊仙境，有冇人知係咩出版社？

順手問一問
有咩劇高質

利申:追開DC個D劇咋
westworld堅impress

Blackmirror

啱啱睇咗blackmirror 頭三集，個人灰灰地

科技的黑暗
屌豬直播、VR、制度、記憶

30年前既係改裝過既玩具槍，射人都會痛，有機會出意外
30年後已經連射人都唔會痛，唔會出意外
兩種都係射中host 既時候會引發host 自己自爆only ,唔係粒彈真係有殺傷力

not necessarily, Ford 用左30年時間扮壞人都係為左完成佢partner Arnold 既遺願
佢可以認為自己任務已經完成而落去搵Arnold 聚舊
咁樣成個故仔會凄美好多(雖然有d gay)

Ooh 啱啱睇左s1 ep1,2 幾好 好有教育意義

點解成班高層見到有條友行去ford都唔覺得奇怪 唔阻止 發雞盲？

Dolores 係最新劇情既女主角，ford 既演講可能會介紹佢，一d 都唔出奇

s2 我覺得跌左Walt , s1震撼好多

S1係11年既事，但講中左而家好多現象

呢套劇多背景野post姐, 同埋開頭真係集集都好多討論位
欣賞巴打有追post 其實好多基本野/問題之前都傾過, 追下post就睇得返

同埋點會覺得唔識反抗 唔識傷人既HOST 會去殺人
當唔認為佢會殺人 只會跟script行事 就會以為佢只係跟緊script行

唸唔明ford 逼 bernard 自殺，後來又coding meeve 去救返佢ge
（唔係好記得英文點串 屌細力啲）

其實我唔明點解 Arnold 要自殺
有人話係贖罪 有人話係想fold見到host可以殺人
有人話係放唔低個仔
但我覺得冇邊個解釋我覺得岩

因為佢以為Ford 無左佢，同埋d host 死晒，ford 就開唔番個公園/無人會投資落個公園。。 。

qutoe錯，自膠